氣候公義彰顯！法國氣候訴訟勝利！

2021年2月3日巴黎行政法院作出的判決，為氣候公義建立里程碑！就一宗氣候訴訟，法庭宣判，包括綠色和平法國辦公室在內的原告勝訴，法國政府須對氣候危機負有責任。成果背後，感謝230萬人聯署支持，這是法國史上最多人參與的線上聯署，「世紀訴訟」的報捷，可以說公義站於氣候與人民的一方。

全世界一齊執支那啲屎

你太憎支那搞到唔能夠公正咁睇個問題 啲屎係一百五十年前歐美工業化帶落嚟 而且到今日都仲未解決

支那當然有問題 但絕對唔係最主要

咁點解支那唔需要負責？

有咩效力？
同要中國香港警察帶委任證一樣？

我話佢哋有問題但唔係最主要喎，邊句令你解讀到支那唔需要負責？

如果你將法國政府睇做同中共一樣唔守信用嘅政府 咁我就冇嘢好講

法國政府算唔算石頭腳

排得最勁果個支拿冇人提 小小一個法國都唔知有冇中共5分1

我問緊判決有咩效力
唔係問個判決合唔合理

//取得法庭承認國家的過失和責任後，接下來就爭取法院下令國家採取氣候行動。//

綠色和平幾時向支國法院申請告支那啊

可以叫支那採取行動？

法國人同法國政府又關支那咩事？你喺香港爭取民主咁又唔去支那爭取？

好似blm咁，因為以前黑人係奴隸，所以依家要白人讓嗮啲利益俾佢哋

歐美國家搞埋嗮啲環保on9嘢削弱國本
支共繼續儲肥自己
此消彼長，係兩倍

左膠真係支那稱霸世界嘅大功臣

綠色和平揾啲弱國黎搞，啲又大又強果啲就唔敢出聲

收皮啦5毛,自己單機啦

你都戇撚鳩

前年射左成萬飛tg 唔見你地講？

有講只係你縮埋係自己個井唔知唔睇 根本google一下就見到一把 收皮未無知撚？

第一世界輸出污染姐，自己國家排污限制多，收費又貴。咪轉比支那生產

歐盟、五眼、日本立條海外排放關稅咁咪可以夾埋做死支那

呢條友都好睇
之前先屌李怡黎

鄭家榆（執行編輯）
畢業於香港中文大學數學系，並於布達佩斯羅蘭大學（Eötvös Loránd Tudományegyetem）取得邏輯與科學理論碩士（MA in Logic and Theory of Science）。曾任《關鍵評論網》（香港）編輯，處理的議題包括科學、資訊科技及網絡安全等，亦有作事實查核。

電郵︰kayue@factchecklab.org

理性討論，我當中國係近代同現代既污染既責任對比先進國家可以打個折扣。

咁呢個擋箭牌幾時先失效?

而家中國國力都已經超越法國啦，下下俾佢搵呢個理由，咁其實係鼓勵中國可以一直用粗暴同高排放既經濟模式黎發展。

後進國可以大條道理咁粗暴發展。我覺得後進國既劣勢唔應該由環保方面做補償

法國而家淨係應付自己堆muslim community都好唔得閒, 仲邊有咁多時間將climate change擺上agenda既priority

你要因人廢言冇問題 但佢舉嘅呢啲例子係事實咪得